\section{Synchronization and protection}

\subsection{Sub topics}

\begin{itemize}
	\item Data integrity - Concurrency challenge.
	\item Mutex and Semaphore.
	\item Mutex and Conditionals.
	\item Producer / Consumer problem.
	\item Dining philosophers.
	\item Dead locks.
\end{itemize}

\subsection{Curriculum}

\begin{itemize}
	\item Slides: "Thread Synchronization I and II".
	\item Kerrisk: Chapter 30: Thread Synchronization.
	\item Kerrisk: Chapter 31: Thread Safety and Per-Thread Storage (Speed read)".
	\item Kerrisk: Chapter 32: Thread Safety and Per-Thread Storage (Speed read)".
	\item Kerrisk: Chapter 53: Posix Semaphores (Named not in focus for this exercise)".
	\item OLA: "pthread-Tutorial" - chapters 4-6.
	\item OLA: "Producer/Consumer problem".
	\item OLA: "Dining Philosophers problem".
\end{itemize}

\subsection{Exercises}

\begin{itemize}
	\item Posix Threads
	\item Thread Synchronization I \& II
\end{itemize}

\newpage

\subsection{Data integrity - Concurrency challenge}

Selvom informations deling tråde imellem er en af de væsentligste fordele ved multitrådede applikationer, er det vigtigt at se sig for når flere tråde behandler den samme data.
Man bruger termet \textit{critical section} til at referere til et stykke kode der benytter en delt ressource, hvor dette bør gøres \textit{atomic}. Vi har derfor brug for en måde at sikre os eksklusiv adgang når der arbejdes på delte data.

\subsection{Mutex and Semaphore}

En ovenfornævnt kritisk sektion kan defineres ved hjælp af mutexes og semaphorer.

\subsubsection{Mutexes}

En tråd kan tage ejerskab over en mutex, dvs at mutexen låses, og ikke kan tages af andre tråde før den frigives af ejertråden og derved låses op. \\

En mutex skal initialiseres og destrueres.

\subsubsection{Semaphores}

\subsection{Mutex and Conditionals}

\subsection{Producer / Consumer problem}

\subsection{Dining philosophers}

\subsection{Dead locks}